Podobno kot pri prejšnjih ranljivostih gre tukaj za površno dodajanje in odstranjevanje funkcij. Vendar pa pod to vrsto ranljivosti spadajo napake pri konfiguraciji strežnika. Tako na primer skrbnik pozabi izbrisati testne račune ali pa odstraniti pred naložene aplikacije, ki za delovanje niso potrebne. Skrbnik mora poskrbeti, da bodo na strežniku vklopljene funkcije za avtomatsko posodabljanje, izklopljena mrežna vrata, ki niso v uporabi posebej pa mora biti pozoren pri dodajanju novih funkcionalnosti, velikokrat se namreč zgodi, da se za voljo lažje integracije izklopi določene varnostne ukrepe.




\noindent Moja aplikacija ima napako, namreč že pred vstopom v stran si lahko ogledamo informacije o PHP strežniku. Stran je dostopna na /phpInfo.php

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{eps/Missconfig_phpinfo.eps}
\caption{Prosto dostopna stran z informacijami o PHP strežniku}
\label{fig:MissPHPinfo}
\end{figure}

\noindent Druga napaka se nahaja na formi za nalaganje datoteke. Ob ogledu izvorne kode javascript lahko opazimo da se edino preverjanje datotek izvaja na strani uporabnika. V kolikor je direktorji z datotekami dobro varovan in ločen od ostalih bi to predstavljalo manjšo grožnjo. Zlonamerni napadalec bi na tej točki poizkusil z nalaganjem PHP datotek. To ne bi predstavljalo tako hude nevarnosti če bi bilo izvajanje v tej mapi onemogočeno, a se datoteka izvede in napadalec prevzame nadzor nad strežnikom.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.225]{eps/Missconfig_fileUpload.eps}
\caption{Omogočeno nalaganje in izvajanje php datotek}
\label{fig:MissPHPUploadAndRun}
\end{figure}

\noindent Tretja zelo pogosta napaka pa je da skrbnik uporabnikom spletne strani pusti prosto sprehajanje po mapah spletnega strežnika. Kljub temu, da je lahko to omejeno lahko napadalec to izkoristi, da si ustvari podrobno sliko on notranjem delovanju strežnika. V velikih primerov pa lahko na ta način odkrije tudi določene datoteke do katerih naj ne bi imel dostopa. V mojem primeru lahko napadalec dobi vpogled v datoteke, ki so jih naložili drugi uporabniki.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{eps/Missconfig_directorzList.eps}
\caption{Omogočeno nalaganje in izvajanje php datotek}
\label{fig:MissPHPUploadAndRun}
\end{figure}
